【又少一間】製作「扑鱷魚機」日本兒童向街機公司破產

【橙訊】提起「扑鱷魚機」，相信是不少人的童年集體回憶。不過，這款針對兒童街機巿場的遊戲，亦終離不開巿場環境轉變的殘酷現實，宣佈將會破產。

報道指，原名為「ホープ」(Hope/希望)後來改名為KHP的日本廠商近日傳出破產消息，其欠債總額達12億日圓。

希望公司成立於1952年，早期生產汽車，後轉形出遊戲機。當中在1989年由Namco的石川祝男設計、希望公司製作的「ワニワニパニック」，即「扑鱷魚機」大受歡迎，之後公司乘着這股潮流推出系列遊戲機，令公司在1998年賺得31億日圓的營利高峰。

不過隨著智能機及其他娛樂興起，兒童熱愛的街機亦走向末路，令希望公司以破產告終。

童年回億

轉型失敗？

第一次聽, 向街機

兒童向 街機

咁都有得笑

日本啲機舖係人都入得，係得香港咁痴線要發牌

而家online免費game咁多
仲洗鬼俾錢打咩

製作鱷魚機日本兒童 向街機公司破產

咁出街玩又唔同嘅
而家星期六日冒險樂園仲係好多人

又嚟扮回憶啦

記得namco有出過扑鱷魚app，要100円
我當年部3GS都有裝

童年回憶呀

香港有兒童場㗎

香港有兒童場咪就係因為有限制場囉
好撚難明咩

日本都有限制架